[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Suning_in_MegaBox_2015.jpg "fig:缩略图")
[NTPCiticall_20070616.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NTPCiticall_20070616.jpg "fig:NTPCiticall_20070616.jpg")[新城市廣場的分店](../Page/新城市廣場.md "wikilink")（2007年）\]\]

**香港蘇寧雲商**（）是[江蘇](../Page/江蘇.md "wikilink")[蘇寧雲商集團旗下在](../Page/蘇寧雲商.md "wikilink")[香港的一間大型](../Page/香港.md "wikilink")[電器](../Page/電器.md "wikilink")[零售](../Page/零售.md "wikilink")[連鎖店](../Page/連鎖店.md "wikilink")，前身為**旺角相機中心**及**鐳射發展**，於1976年成立，2012年銷售規模57.73億人民幣，位列香港電器連鎖零售商前三甲。

香港蘇寧電器連鎖網路覆蓋亞洲多個城市，包括香港、日本東京、大阪地區及中國，擁有近1600多家分店。現時，集團已發展至電器連鎖、購物中心等業務，包括有[攝影器材](../Page/攝影器材.md "wikilink")、[手提電話](../Page/手提電話.md "wikilink")、影音及電子產品、[電腦等](../Page/電腦.md "wikilink")。香港蘇寧電器在香港已開設了28間分店，並於2014年於澳門開設首家分店。

該公司的競爭對手包括[豐澤電器](../Page/豐澤電器.md "wikilink")、[百老匯攝影器材](../Page/百老匯攝影器材.md "wikilink")、[中原電器](../Page/中原電器.md "wikilink")、[衛訊電訊等電器連鎖店](../Page/衛訊電訊.md "wikilink")。

## 歷史

蘇寧鐳射的前身旺角相機中心於1976年成立，在[旺角專門售賣攝影器材及](../Page/旺角.md "wikilink")[菲林](../Page/菲林.md "wikilink")。2000年開始，旺角相機中心改稱鐳射發展，轉型為電器零售連鎖店，並積極擴充分店至[港](../Page/香港島.md "wikilink")[九](../Page/九龍.md "wikilink")[新界各地](../Page/新界.md "wikilink")，單是[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[西洋菜南街便曾一度同時經營](../Page/西洋菜南街.md "wikilink")6間分店，現時仍有3間經營至今。至2000年代後期，鐳射發展的規模已經成為香港第三大電器零售商，僅次於[豐澤電器及](../Page/豐澤電器.md "wikilink")[百老匯攝影器材](../Page/百老匯攝影器材.md "wikilink")。

2009年12月30日，[蘇寧電器以](../Page/蘇寧電器.md "wikilink")
2.15億港元收購香港鐳射電器，其中3,500萬元用來收購鐳射品牌、網絡及業務，另外的1.8億元用來購買存貨及固定資產。交易最遲於2010年3月底前完成。集團計劃未來3年把鐳射的分店增至50間，目標營業額可達50億港元\[1\]。交易完成後，鐳射發展改稱蘇寧鐳射。

2011年6月1日起，蘇寧鐳射接管原有[香港最好電器的所有業務](../Page/香港最好電器.md "wikilink")。

2013年4月19日，蘇寧鐳射更名為香港蘇寧雲商。

## 代言人

  - [江若琳](../Page/江若琳.md "wikilink")
  - [鄧紫棋](../Page/鄧紫棋.md "wikilink")

## 分店位置

  - 港島區

<!-- end list -->

  - [銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[時代廣場](../Page/時代廣場.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 九龍區

<!-- end list -->

  - [九龍灣](../Page/九龍灣.md "wikilink")[megabox](../Page/megabox.md "wikilink")
  - [旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[百寶利商業中心](../Page/百寶利商業中心.md "wikilink")
  - [旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[通菜街](../Page/通菜街.md "wikilink")
  - [旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[城市中心](../Page/城市中心.md "wikilink")
  - [旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[銀行中心](../Page/銀行中心.md "wikilink")
  - [深水埗](../Page/深水埗.md "wikilink")[西九龍中心](../Page/西九龍中心.md "wikilink")
  - [尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[北京道](../Page/北京道.md "wikilink")
  - [尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[漢口道](../Page/漢口道.md "wikilink")
  - [尖沙咀](../Page/尖沙咀.md "wikilink")[金馬倫道](../Page/金馬倫道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 新界區

<!-- end list -->

  - [屯門](../Page/屯門.md "wikilink")[屯門市廣場一期](../Page/屯門市廣場.md "wikilink")
  - [屯門](../Page/屯門.md "wikilink")[錦薈坊](../Page/錦薈坊.md "wikilink")
  - [屯門](../Page/屯門.md "wikilink")[卓爾商場](../Page/卓爾商場.md "wikilink")
  - [元朗](../Page/元朗.md "wikilink")[形點](../Page/形點.md "wikilink")
  - [荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[千色薈一期](../Page/千色薈.md "wikilink")
  - [荃灣](../Page/荃灣.md "wikilink")[荃灣廣場](../Page/荃灣廣場.md "wikilink")
  - [沙田](../Page/沙田.md "wikilink")[新城市廣場一期](../Page/新城市廣場.md "wikilink")
  - [上水](../Page/上水.md "wikilink")[上水廣場](../Page/上水廣場.md "wikilink")
  - [馬鞍山](../Page/馬鞍山.md "wikilink")[新港城中心四期](../Page/新港城中心.md "wikilink")

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references>

</references>

</div>

## 參見

  - [蘇寧雲商](../Page/蘇寧雲商.md "wikilink")
  - [豐澤電器](../Page/豐澤電器.md "wikilink")
  - [中原電器](../Page/中原電器.md "wikilink")
  - [百老匯攝影器材](../Page/百老匯攝影器材.md "wikilink")
  - [天祥攝影器材公司](../Page/天祥攝影器材公司.md "wikilink")

## 外部連結

  - [香港蘇寧電器](http://www.cnsuning.com.hk/)

<!-- end list -->

  - [香港蘇寧電器facebook 專頁](https://www.facebook.com/HongKongSuning/)

[Category:香港電器店](../Category/香港電器店.md "wikilink")
[Category:1976年成立的公司](../Category/1976年成立的公司.md "wikilink")
[Category:苏宁云商](../Category/苏宁云商.md "wikilink")

1.  [內地龍頭電器商 2億收購鐳射](http://news.sina.com.hk/cgi-bin/nw/show.cgi/3/1/1/1378533)，《明報》，2009年12月31日